建制三度否決調查沙中綫

2018年07月13日

建制三度否決調查沙中綫

■立法會昨三度否決用特權法查沙中綫。

【本報訊】立法會昨舉行本年度最後一次立法會大會，在建制派聯手下再次否決由民主黨林卓廷提出，引用《權力及特權條例》要求港鐵向立法會披露中科、泛迅和禮頓就沙中綫工程質量問題提交港鐵的文件的議案。

上次在相關議案投棄權票的民建聯議員，今次全數反對，據聞是因為特首辦強力游說下民建聯歸隊，建制派中僅田北辰投贊成票。

政府游說 民建聯歸隊

非建制派在過去3個星期3次提出以特權法調查沙中綫，惟全數遭反對。提出議案的林卓廷指，今次事件反映沙中綫質量問題極之令人擔心，但政府和建制派一而再、再而三包庇政府，強調立會有責任查清事件，過去的調查委員會都不會重複職權，斥建制派以藉口反對調查。

支持調查的社福界議員邵家臻警告，建制派若反對動議，日後沙中綫發生任何意外，「你哋（建制派）恐怕都會成為咗幫兇」，又形容港鐵被揭連串匪夷所思的醜聞後，「好多香港人話，呢個香港唔係我哋認識嘅香港，而係越來越大陸化嘅香港」，今次只是要求中科、泛迅和禮頓提供文件，呼籲建制派不要繼續罔顧巿民知情權、與民為敵。

反對議案的工程界盧偉國則指，民主派連番提出引用特權法是「輸打贏要、死纏爛打」，指政府已宣佈成立獨立調查委員會。運輸及房屋副局長蘇偉文游說議員反對，強調政府已委任夏正民法官獨立調查，再加上執法機構跟進，事實會水落石出。

議案最終在功能組別9票贊成、20票反對，地區直選16票贊成、12票反對、3票棄權被否決。上次反對的新民黨葉劉淑儀和容海恩，今次改為棄權，至於上次棄權的12名民建聯議員則歸隊反對。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
紅磡站疑再有鋼筋無接駁

下一則
下一則
星洲警方要求協助 港拒逮捕放生貪污疑犯

唔好查，繼續偷工減料，最好越hea做越好
等通車班死蝗蟲同中國香港人死

留名睇成層冧

其實建制反對既原因係咩
我諗極都諗唔明

收買

要明架咩 落order㩒制啫

話阻住政府調查

快D 通車, 不要阻民生, 急市民所急, 社會大眾對沙中綫有好大期望

因為一爆左沙中線自然爆高鐵,高鐵唔只係偷工減料,分分鐘起左D圖則無嘅野方便某人做野

最好快d出事，死番幾十個，到時就好睇

民建聯與民為敵

車站冧左記得佢地都係殺人兇手

之後仲有人投建制先好野

一站直達地府

應該強制議員用沙中綫去金鐘開會

快撚D林左佢，死越多人越好
香港需要一埸災難

你睇下元秋個老公，成班建制根本好大機會同班承建商有千絲萬褸嘅利益關係

你會唔會贊成查比錢你駛嗰個人？